學校手册上寫父母職業

會唔會明明係文員但寫主任/經理？
無業/待業寫成商人……等等
會印象好啲對小朋友好啲嗎？

環境保主任=清潔

唔贊成咁樣做
第日學校由第二啲途徑搵到, 甚至直接找小朋友對質, 不是對他傷害更大嗎?

土木工程師=地盤工人

自己屈個職位落職業度

可能造成偽造文件

有冇咩idea

文員寫aco
保安寫 物業主管

金融/保險=財務策劃師

本校校長

其實手冊點解要寫埋父母職業

認真POST

唔撚知 但佢有兩欄要寫

比幾百蚊開間公司 ,職業寫ceo

男寫PTBF
女寫PTGF

DETAIL

炒場

李剛

炒場師
有冇D再PRO D既稱呼

職業自僱人士

戰士同法師

肉類切割技術員

就咁叫燒味工人好似仲好聽d

地主

飲油

首席機械工程師
一般常務總理事

量地官

「屠夫」會唔會好D

三行

做狗

工人唔好聽，要叫燒味主管

鏢師=貨車佬.
我以前有同學真係寫鏢師

高達駕駛員

雞 全部都係雞

仲要用紅筆寫上去 周圍有D血咁
咁第時個老師一定唔敢打電話俾家長

其實職業呢一項真係需要咩

見你地址係公屋就穿哂啦

MCSE / CCNA

清潔大隊長

父親華盛頓
母親貞德

申請學生資助會寫個職業廢d

而家仲有鏢師依樣野架咩

KFC/m記=高級跨國企業職員

父 = 雙花紅棍
母 = 坐館

誠仔助手

解款算唔算

月台助理

仵作

炒散 自由工作者

社工=心理輔導專家
it狗=計算機科學專家
廚師=人類營養學實踐家
文員=辦公室文書處理總理事
技工=樓宇機電工程師

我老豆4x歲退休，佢嗰陣寫merchant

照寫咪得，跟本冇人留意你

陪訓班導師

人類繁殖研究專家

懲教助理=獄卒

職業賭徒

窮撚細個每次都好驚人睇到我手冊呢欄
宜家諗翻真係on9其實寫咩都得

其實點解要寫？

我都係
之前好睇小父母 覺得佢地好冇用

叔叔伯母做D咩

我媽媽以前係製衣工人 爸爸係賣魚

老豆 冒險家
老母 死靈魔法師

賭神

其實賣魚搵得多唔多
我以前小學有個同學老豆賣豬肉屋企勁撚有錢

我老豆試過講笑話填「高達駕駛員」

爸爸 聖騎士
媽媽 大祭司

朋友老豆揸飛機
不過學校手册就寫巴士司機

土木工程師

窮撚子女真係小小事都自卑 所以窮人唔好生仔

睇咁耐仲未見汽水機操作員入黎

空中巴士

噉空姐同 flight engineer 寫咩?

D細路小學就識諗

朋友老豆做ceo
手冊就寫文員

但係唔係專業職業
所以有自卑感

有，班主任可以知道家長係咪返shift,同知多d成長背景

報警！

自由職業者

賣魚咪寫水產資源從業員

自己都睇唔起自己點叫人睇得起你
只少你要教個細佬 人窮唔緊要 接受自己起跑線 再努力

改善企業透明度專員=抹窗工人

高汁po

Marine engineer
Marine biologist
Aquaculture specialist
Commodities trader

冇好咩自卑
正當職業，唔係偷唔係搶
反而父母個職位太勁會比我地背後講

照明工程師

其實照直寫應該無所謂掛，除非間小學啲老師有前科，係白鴿眼 睇唔起人咁賤就話啫

啊爸係全球首富, 忙到3年先返泥1次

小學有個老師迫人逐個講父母職業 果陣97 有個同學比個教畜迫到喊

冇吹水

寫robot睇下班主任明唔明

話說係D名校
最低賤既應該就係老師
因為d學生唔係醫生律師個仔，就係ceo個女

以前老豆做殯儀 我呀媽叫我寫佢做文員就算

樓豬填呢個

校長

我岩岩相反啊爸開公司 但啊媽好細個叫我地寫文員 話費事俾人知有錢 打劫 綁架 財不可露之類

照直寫
因為屋企同埋同學屋企都多數係窮人
所以都冇咩白唔白鴿眼

自宅警備員/自宅測量師

屠夫同professional street nigga笑撚咗..

高等遊民

上市公司主席

食x署外判垃圾清潔工=署理潔淨專員

公廁清潔工(一公廁一個)=
高級廁所所長

咩學校咁戇鳩要填父母職業

填開老豆室內裝修設計師=裝修佬

國家總理

我個case 同你一樣
老豆係合伙人之一, 董事, 但寫售貨員
小學個時唔知點解, 到中學先明白係咩一回事

炒場狗=土地炒賣商人

老豆揸貨車寫做商人
老母真係做生意但寫做文員
諗極都唔明點解

渠王 = 管線交通(排污)工程建造師
水務杖 = 管線交通(水務)工程建造師
煤氣師博= 管線交通(氣體)工程建造師
電工師博= 管線交通(電力)工程建造師
雜工= 工程建造師助理
搭棚工= 外牆工程建造師

我係我個仔度寫咗炒場師

慈善家
完

污染控制小組執行員 = 清潔

量地

豬肉佬=肉類分割員
M記=餐飲業
跟車佬=物流業

港鐵車長 = 集體運輸(列車)乘務主任
港鐵高鐵車長 = 集體運輸(高鐵)乘務主任
巴士司機= 集體運輸(巴士)乘務主任

假膠認真做乜

原post

獪子手

我呀媽無論返咩工 都係寫家庭主婦

細個老豆做師爺寫律師

呢個搵到錢 唔怕照直寫

captain

而家手冊仲有撚填家長職業

+1
呀媽每次都寫文員 老豆寫技師

以前小學手冊要填
填完要返學比老師檢查
之後等老師行過黎大家就八卦互睇
睇到後面個男仔空左老豆果格(名有寫，職業冇寫)

我：你冇填到老豆職業喎
佢：佢香左喇

我仲要load左2秒好似連sorry都唔識講
仲要到老師check佢果陣佢又要解釋多次
點解要個小學生承受呢d
講到好似單親家庭係錯咁
對唔住呀楊同學

此內容需登入才可觀看

寫開 關你咩事

m記=高級美式餐廳主任
跟車=物流貨務外勤主任
7-11 = 便利商品服務(輪值)主任
西餅= 西式餅食專家
中式酒樓待應 = 美酒佳肴推廣主任
地盤散工= 應急工程助理專員
的士佬= 私家車長
火車司機= 電力編組列車(運行)主任

仲未知呢個位有咩功能

走啦屌你老母

賣豬肉賣魚先好搵 勁有錢

利申做過5星酒店 有個spa member屋企賣豬肉 朝朝早賣完豬肉就過黎酒店hea成個晏奏游下水做下spa 閒閒地一日消費過千

小學寫開商人 但d 老師會問
賣咩啊 係咪失業 等等
我每次都講唔同 賣米啊 賣錶都有

淫遊詩人

咁其實你地賣咩？

做雞/鴨：活塞作用研究員
高級雞：教授(研究興趣：活塞作用)
馬夫：合家歡活動推廣主任

小生意 其中有間酒樓

d 老師會好鳩屎咁 燈大隻眼問你係咪失業唔想比人知
初小既時候 有次係到meet下d 木臺， 個老師埋黎屌柒我 話叫我老豆黎dum返張 一副我買唔起張臺咁

我有個學生個老豆真係寫馬伕，追問之下真係係馬會做

我嗰時只係寫一個監護人嘅職業同姓名
但姓名唔小心寫咗自己個名
慘被全班取笑

trading manager

兩老做收租佬同炒股，中小學果陣寫待業

如果雙親是但一個入左冊寫咩
監躉？

弓箭手

更新師

做雞 = 心理醫生 / 物理治療師

鏟屎官

自力更新師？

人生改造督導員

實習人生教練

懲教處女職員

Updater?
Intern social engineer
Associate social engineer
Social engineer trainee
Grad E (social)
Applied psychologist

裝修

寫左室內設計師

無業 : 自宅警備員

由細到大最憎寫
老豆無做野
佢填商人，次次都俾同學問
老母唔係主婦就填主婦
但每次同學過嚟屋企玩就唔會見到我老母
去到中學終於唔洗填
甩難

有家長係填cabin crew

以前填木工俾同學問咩職業黎 好尷尬咁答地盤工人

但中學已經唔會介意

創意台台主

你老豆就好啦
我阿爸揸吉姆咋

老豆寫地盤佬
老母寫家庭主婦

我老豆以前係揸營業船
阿媽話填船主

要因材施教

同我老豆老母一樣
但係以前細個唔知叫地盤佬
淨係知佢地要做工程工程
有一次老師問我老豆做咩，答撚左工程師

你老豆又幾過癮喎

好戇鳩
講嚟有乜意義
小學雞自卑感特別強

有無人老母做雞
真係寫落去手冊度

向？

老母寫妓女
老豆寫嫖客

父：魔法師
母：麻瓜

樓豬如果屋企人無業，就寫呢個
Freelance independent entrepreneural leader in social media marketing and research relations

寫特首會點

我爸是梁特
我老母係龍蝦

出口商人

笑屎我

從細就灌輸階級觀念
老豆老母係醫生律師 個教畜都對你客氣d
d女同學見到就已經出晒水

相反
老豆老母做清潔運輸就比人睇唔起 白眼

屌 真係好撚反智

呢樣真

屋企自己開鋪
唔知點表達 所以老豆老母都寫售貨員
不過我學校就冇乜人理 個個都差唔多架啦

第日如果做埋d低賤工都係唔好生小朋友算

財務風險調控師=收數佬

成功人版

老母係雀聖
老豆係poker king

關band 幾咩事

父：吕布
母：赤兔

屋村band1都可以係呢d職業

場地資源分配師

老豆寫工人
阿媽寫家庭主婦

老豆做裝修 老母做侍應

細個填呢d自卑到仆街

我老豆做 IT 狗
細個同老師講佢做打字員

全職魔術師=失業

地府狀師=打齋佬

飲油師

全職綜援 (fulltime唔識串)

日日公園捉棋=棋靈王

細個果陣我老豆老母話唔駛比人知咁多野
個職位9填文員
其實都無咩唔見得光 佢地根本係做office

有錢人就扮低級啲既工種
普通既就中意吹大啲自己

物業管理前線行動組=保安

性行為研究專家，資深粗口教師

父 神的兒子
母 同上

教育局局長

IT狗 高級電腦程式工程師

原來個個都想吹大啲
我老豆係公司老細但係叫我寫sales

老豆寫：炎王
老母寫：女媧

議員

地球村的齒輪

填長弓兵/條頓武士

空姐應該係空中顧客服務部主管
Flight Engineer 應該係航空技術維修部高級工程師

洗唔洗呀
呢2個職業唔失禮喎

老豆：專業電腦技術從業員
老母：理財專家

以前寫老豆做錦衣衛老母做特工

佢哋又唔睇就咁簽

屌你搞到我夜媽媽對住個mon大笑

香港特首

學校：no one fucking cares！

父親 放貴利
母親 幫手做登記

父 鴨
母 雞

你係咪有個家姐
相認

咁你識埋啲人咪自然唔三唔四？

歌黎

屠龍勇士

細個老豆寫物業經理
大個d先知係高級看更

母：主人
父：奴隸

臥底

特務

007

If I tell you, I'll have to kill you

姐係因為質疑家長背景所以留難學生？

而家家長讀書定小朋友讀

正解

大型上市跨國企業飲食文化研究食材部運作專員-m記薯條佬
大型上市跨國經濟部執行長-m記收銀

見過有同學爸爸有自己公司做生意 填營業員

已故 已故

物業管理專員 居苑保安

個 | 左邊一劃一,右邊一劃一咪兩劃囉

水電技工-->技術員

住宅警備員

寫做拆家 印象包深刻

老豆放貴利 呀媽幫手做登記

變咗幪面超人

呢個好笑

梗係寫學者

每日去圖書館研究

土地測量師

記得中小學手冊都唔駛寫
中學係寫落另一張contact form到
寫落手冊好on9
好似一睇你唔順眼就即刻睇你本手冊，然後 哦 你屋企人咁咁咁 難怪你咁咁咁
雖然張contact form一鳩樣，但而家寫手冊即係任何老師任何人即刻知

攞綜援應該點寫

用黎睇邊D人唔可以得罪

老竇：Motherfucker

職場生態研究員
(攞綜援要去搵工,但唔一定要搵到)

老豆做游艇船長
但佢地行內叫游艇船主
成日比人問我屋企係咪有錢
你地隻游艇幾大
船主係咪日日玩有工人
講真話話打份工 仲要比人屌我扮野

只有做緊啲差既工個啲人先會諗住點樣先可以唔比人知
自卑感囉
到人地真係做啲好工又得覺得做咩比你知姐

我老豆嗰陣做粉麵廠老闆，呀媽寫佢做經理

填份Form NNC1 連錢入CR就開到公司啦
到時寫乜撚都得

由父母開始篩選啲小朋友
阿父阿母職業好似高尚啲就對個小朋友好啲
低賤啲既就對個小朋友求其啲

屋企量地定出街量地